
#如何更好沟通

你要知道做到沟通顺利是很困难的一件事。它本身是一种技能。事实上，有缺陷的沟通对象让问题更棘手。他们不努力理解你。他们说得不好，写得也不好。他们往往过度工作或无聊，并且有所侧重于自己的工作而不是你可能需要解决的更大问题。上课、练习写作、公众演讲以及倾听的好处之一是让你更擅长沟通，从而可以更容易地看到问题的所在并且知道如何纠正它们。

程序员是一种依赖于团队沟通的社会动物，而高级程序员是一种依赖于团队之外沟通的社会动物。

程序员从混乱的中恢复秩序。做这件事的一个有趣方式是提出一种团队以外的建议。这可以在*strawman*（草案）或*white-paper*（纸）上做，或只是在口头上做。这一领导层对设置条款有着巨大的优势。它也使你暴露于批评、更加糟糕的情况、拒绝和忽视之中。高级程序员必须准备接受这些，因为她有一种独特的权力和一种独特的责任。因此不是程序员的企业家们需要程序员提供某些方面领导。程序员是建立于理性和现实之间桥梁的一部分。

我不擅于沟通，但我现在正在尝试从以下四个方面着手做：我认为一旦我有想法并且准备充分时我就去说，用白皮书（真正的纸，以及电子书）向他们表达，然后耐心地重复这一过程。我认为很多时候，在这种困难的沟通中我们都没有足够的耐心。如果你的想法不能被立即接受你不应该灰心。如果你在准备中投入了精力，没有人会看不起你的能力。



下一步[如何告诉人们他们不想听到的事情]（09-How to Tell People Things They Don't Want to Hear.md）

